我係共碟我係熱狗 之 泛民出賣你 點睇?

【睇清楚誰倒了300億出去】
好憤怒，整整300億，這樣就被批了去給這個殺人暴政去「抗疫」。只有三位立法會議員反對：朱凱迪，陳志全，鄭松泰。其餘的立場一致。

What the fuck? 去年手足7月1日辛苦打爛這個立法會，就是為了說明議會的荒謬，無權代表我們。現在300億又這樣被倒出去。算係點？投贊成的，憑什麼出賣屬於我們的300億？

我們一定要光復香港，光復立法會。不要讓這些無恥之徒，將我們的金錢，批給這個無資格去用的政權。
--

投反對票的朱凱迪解說三大問題：

問題一：有票有錢，冇票冇錢。政府那300億抗疫基金，有60%左右都是用來協助那些「有票」的功能組別老闆級選民，例如零售界、飲食界、運輸界、旅遊界、漁農界、建造業界、馬逢國那個文化界等，助選意味甚濃。但明明所有行業都受影響，政府解釋唔到點解在水深火熱時刻，還是按功能組別的劃分，幫一啲界別唔幫一啲。

問題二：幫老闆唔幫勞工。資助大多是給老闆，但既不保證老闆不炒人，又不能保證業主會減租免租。政府拒絕針對就業不足和失業市民直接提供援助，聲稱機制好複雜

問題三：拒絕用「防疫抗疫基金」全民派錢。當政府幫老闆唔幫勞工，咁我們就索性要求全民派錢，連民建聯和工聯會都贊成。但張建宗聲稱要派錢是財政司陳茂波的決定，就算派都只會跟財政預算案慢慢搞，拒絕將錢放到「防疫抗疫基金」馬上派。我認為這個安排是有政治盤算，意圖最大化派錢對功能組別以及直選的助選效果（就如蘋果日報最新的爆料報導一樣）。

基於以上三個問題，我認為應該反對撥款，至少等下星期三財政預算案提出派錢後才通過，逼政府將全民派錢也加進基金處理。

投贊成票的民主派議員的想法是，因為300億裏包含給予醫管局47億資助，也有項目幫到部分市民，如果投反對票，由於上述的問題太技術性，市民未必理解。

尊重原創 標明來源 喜歡既入去俾個like

係囉 人地派2.7億去買票喎

樓主走先

哎屌 文盲打錯字
"諜"

所以正確姿勢係咩?
取消功能組別 普選立法會

咁咪屌鳩佢地有咩點睇

受武漢肺炎疫情影響，本地藝文活動停擺，業界損失慘重。「體育、演藝、文化及出版界」功能組別立法會議員馬逢國與民政事務局局長劉江華會面後見記者，交代政府將委託藝術發展局為業界提供支援，包括向約4000名藝術工作者每人可獲發7500元資助、藝團則可申請8萬元資助。他特別提到八和會館約有 300 場演出取消，政府擬每場資助 5 萬元，合共近 1500 萬元。

八和獨領千萬 一般藝團最多八萬

康文署在 1 月 28 日宣佈，因應武漢肺炎疫情，即日起停止所有場地的運作。2 月初，八和會館主席汪明荃與馬逢國進行「緊急會議」，商討對策。馬逢國今日指，據八和會館提供的資料，約300場演出取消，馬逢國指政府會資助每場次5萬元，合計資助近 1500 萬元。

一年一度的香港藝術節，早前宣布因應疫情取消本屆所有節目、共 120多場演出。馬逢國指藝術節損失慘重，政府承諾將根據藝術節所提出的實際損失，給予一定資助，惟未有交代資助額度。

九大藝團每年總體資助額會再增加 8%。以 2019/2020 年度為例，根據《文匯報》去年報道，獲得最多資助的「九大藝團」是香港管弦樂團，年度資助約為 9500 萬。如果增加 8% 資助額，不過是 760 萬，與八和會館的 1500 萬資助，仍有一段距離。

因應公眾活動、康文場館突然閉館，藝團節目被迫取消的情況，藝術發展局早前推出「藝文界支援計劃」 ，向獲藝發局2019/20年度「年度資助」、「文學平台計劃」、「優秀藝團計劃」資助的團體，提供上限不多於 5 萬元的資助。連同今次武漢肺炎的特別資助，藝團資助金額上限可達至 13 萬。此外，政府旗下場地合作夥伴，每個團體將獲8萬元資助；藝術空間的場地租金則減半。

約4000名藝術工作者 獲 7500 元資助

馬逢國強調，政府要求藝術團體獲得的資助，需用作支持藝術家、藝術服務提供者，確保資助落到前線藝術工作者手中。他表示，政府將按照藝發局的評估，向大約 4000 名自由身從業員發放上限 7500 元的資助。康文署聘用的導師、教練未來半年若因場地取消而無法授課，亦會獲發一半酬金。因場地關閉而被迫取消活動的團體，康文署將會全數退還場租。

馬逢國稱，若 280億「防疫抗疫基金」撥款成功通過，最早可於3月初發放有關資助。

至於調減演藝場地票房分紅比例、暫緩調整門票內部銷售上限等，馬逢國指政府未有回應或採納有關建議。

篇文同埋件事重點根本就不在泛民有冇出賣你

而應該係聚焦返個300億係派得幾荒謬，政府係幾仆街地綁架醫療撥款落成份計劃度，從而迫使泛民為保全大局而含淚投票

政治就係要無所不用其極地去搵位屌對家
你可以屌泛民，但同時你應該用更大力量屌政府

又顧全大局
又含L投票